%----------
%	ABSTRACT AND KEYWORDS 
%----------	
\renewcommand\abstractname{\large\bfseries\filcenter\uppercase{Sumario}}
\begin{abstract}
\thispagestyle{plain}
\setcounter{page}{3}
La creciente necesidad de las empresas de mantener el ritmo que les marca su
industria obliga a sus proveedores de servicios -- Scalefast -- a agilizar el ciclo de vida de
desarrollo del software. Este trabajo tiene como objetivo analizar los
requisitos necesarios para llevar a cabo una transición hacia DevSecOps.
Para ello, se estudia el estado actual del ciclo de vida de Scalefast y se
crea una propuesta, para posteriormente implementar una tarea práctica de esta
misma propuesta.

Para verificar que los cambios implementados son positivos para la empresa, se
establecen una serie de indicadores, que, una vez medidos, proporcionan una
comparativa entre el estado anterior y el actual, demarcando los beneficios
de la implementación.

Debido a la falta de tiempo, los resultados específicos de esta implementación
no han podido ser medidos, pero los estudios estadísticos realizados por
distintas organizaciones indican un aumento en el estado de madurez DevOps en
la empresa.

\textbf{Palabras clave:} % add the keywords

Agile, DevOps, DevSecOps, HASHICORP Vault, Software Development Lifecycle,
  Scalefast, Indicadores de éxito 
\vfill
\end{abstract}
	
\newpage % Blank page
\renewcommand\abstractname{\large\bfseries\filcenter\uppercase{Abstract}}
\begin{abstract}
\thispagestyle{plain}
\setcounter{page}{5}

The growing need for businesses to maintain their industry's rhythm force their
service providers -- Scalefast -- to make the software development lifecycle
more agile.
This work aims at studying the DevSecOps transition requirements.
To accomplish this, we study Scalefast s current software development
lifecycle, creating a proposal for change, and implementing a first practical
task.

To ensure this lean into DevSecOps is the right choice, we implement a series
of key performance indicators (KPI), that once measured tell us weather the change
is beneficial or decremental for the company.

Given this project's lack of time, the KPI's haven't been able to provide
valuable insight, but statistical studies by top industry researchers indicate
Scalefast will experience a DevOps maturity level increase.

\textbf{Keywords:} % add the keywords

Agile, DevOps, DevSecOps, HASHICORP Vault, Software Development Lifecycle,
  Scalefast, Key performance indicators
	
\vfill
\end{abstract}
\newpage % Blank page
\thispagestyle{empty}
\mbox{}
